如果我有一條地球圓周咁長既繩

然後搵兩條友拉住條繩唔比佢跌
再圍繞地球一周再縛起佢
咁條繩係咪會浮係度？

你知唔知有幾重

重量問題可以用機械架啫

留名

一放手咪跌落地下囉

長度等同圓周，如果縛埋就無法離地，如果離地就無法縛埋

理論上拉得緊就係唔跌

但係超重

咁再長少少等佢可以縛埋加離地囉

如果條繩長度得地球圓周噉長，唔夠長喎

咩繩個breaking point可以咁高

咁我唔放手咁拉一圈條繩係咪會浮

兩條友拉住唔跌前題係佢地企咗喺度

應該話 你跟本拉唔到凌空
地球有地平線
假設兩條友企係同一個地方 一個向東 一個向西 去到地平線已經掂撚哂地下啦 仲點凌空呀?

地球圓，會掂到地下

明解

你不如諗吓砌拱橋砌就一圈，反而得

如果用圓周長過地球既鐵絲整圓，個圓係咪會彈下彈下？

北極,南極果點用一條橡根咁長咪得囉
邊洗咁長
不過如果係咁,地球係圓既話,其實度度一樣, 好似乒乓波咁邊度都係一樣(唔計磁極帶既話)

如果我有條地球咁長既賓周, 圍繞地球一圈後扯旗就可完全離地

如果唔係繩 而係水喉
咁我倒d水入去 會唔會喺另一邊出返黎？(假設冇摩擦力)

越來越多低智商既人出現

水壓大過管內所有水既重量咪會囉

條繩唔硬就係咁
因為地球一面既力傳唔到去 地球另一邊 嗰段繩
硬既應該唔同講法

硬既繩
係咪即係一個地球size既呼拉圈

幻想唔到點拉得起

一公斤六分麻繩3.5米長 圓週咁長咪成萬噸

樓主問得幾好

呢條片有講 不過佢就唔係繩，而係用混凝土整一個環。如果個環夠硬淨，就會喺凌空浮起但唔夠硬就會被地球引力整爛

無可能，一來會超重，重既話要更用力拉，未圍完條繩會頂唔住斷左

啲傻仔淨係識講呢句 但自己又唔知點駁

低質小學雞咪呢啲

所以有個名詞叫「思想實驗」

要鑽石做都唔掂

明明個問題係浮唔浮到 但係大家個重點就去左條繩度
點解唔可以有多啲想像力 假設真係有條咁既繩

所有野都有彈性，可拉長，只要長度夠理論上夠長

係 本身我except上面巴打講地平線重力個啲解答

我當你解決物質既極限，但你覺得點解會浮而唔係沈?

唔會，地球嘅重力唔係平均分配

因為無視咗Gravity

地球係平嘅，點會圍到一個圈？

平既咪圍底部

當比你有條好輕既幼繩，再加兩個人

地殼唔係平，長到某個point 就會掂到地

Agee

其實幻想下將兩隻螞蟻搏住繩，再放佢地係個藍球到分開行，去到某個距離條蠅就一定掂到個波。

我回答樓主問題，
如果條繩係硬既， 硬到可以俾自身重量在兩邊夾都唔會變形， 咁就真係浮係度。
原理同林森球一樣。

如何樓主唔係on9仔，佢今年會係幾多歲

砌個圍地球𠗕空一圈嘅拱橋得唔得

係 就好似全世界啲人往同一方向跑 地球會好似粒波係咁轉

問題係繩係會deform

本身橫放一條繩，無人揸住，佢都會跌落地下…

樓主問題類似係： 橫向拉實條繩，可唔可以令條繩唔跌落地？

答案係：唔可以，橫向嘅拉力，無辦法影響到由上向下嘅因地心而產生嘅萬有引力。

其實有數計
當你件野冇分體
係同一個環
咁件野會去potential 嘅minimum point
咁點先minimum 就有得計
並唔係咩無視gravity
而係個環浮喺空中係minimum potential
定係有一邊掂住會minimum
我冇計但expect 浮喺空中係minimum

繩因為會變形所以唔同睇法

幾有趣

又或者可以諗下
假設地球上每十米都有人/野拉住條繩
圍地球一圈
條繩應該會凌空
咁我變做二十米先有拉力條繩應該都會凌空
咁到底要條繩凌空最少既人/野既數係幾多呢？
條繩又會喺邊個位置跌呢？
或者會唔會真係唔跌呢？
Sorry for 1999

仲成班係到話條繩好重 又咩唔夠力啦乜乜柒柒咁
我屌

入黎就係睇依d

點解我覺得呢條問題轉個角度睇其實係一個可以好好證明地球唔係平面既一個實驗黎?

咁加啲魔法浮起佢囉
條件又唔一早比曬 比人ban就加 加加加
證明你唔識得諗清諗楚

地平仲要證明？

仲可以全世界一齊跳大繩

如果中間唔係地球，係黑洞嘅話
條繩又剛剛響事件限界外
又無比黑洞吸入去
咁你就會見到浮緊咁

應該會跌，因為有張力，如果用機器拉可能唔跌，好似1000000 cm 張力，二個人夠唔夠力拉同有冇機會斷，如果太幼有機會斷

仲要有個留言話人低智商都咁多人like
科學就係要大膽假設 難怪香港冇創新 大部分人局限左自己個諗法

所以結論係無可能

但地心吸力唔係會有影響？籃球本身個引力係向地心，所以平放再用你個方法理解到。但地心吸力唔係講緊個引力係正中心(左右) 咩？求教

咁唔考慮材料同力學又算咩科學呀
乜都話得得得咪算囉

應該轉成咁問
假設有一個俾地球圓周大少少既圓框
假設圓框完全rigid唔會變型
係咪會浮起

2422422423， 用carbon唔知咩做就得

2632525， 咁樣就係地球圓周

一放手條繩會跌出宇宙

因為地球唔係絕對圓？
所以點都會有一邊受力大
同埋唔會上下郁，但可以左右郁

拉著條繩咪箍住成個地球，點會浮起空中？
要浮起就一定要用硬圓框，地球上下左右對個框嘅重力先可以抵銷

大膽假設唔係叫你妄想呀
如果科全部都係考慮左現今有嘅野先去計算
我地宜家仲會係石器時代

正解，果然係工程仔

真心覺得樓主問得幾好
點解咁多負評

其實首先你地忽略咗一樣野,本身兩個人要圍住地球走一圈,條繩本身就一定會大過個地球圓周,你地自己唸下係咪

所以最終咪答左繩係唔得
而硬圓環係得

圓周=(2)(π)r
圍圈人既高度本身已經影響咗個r,佢地要圍倒個圈,條繩一定大過地球圓周

大佬，繩本身個結構就無可能支撐到自己重量
咁咪會變形，拉長同掂地
呢個問題個重點唔喺條繩度喺邊度？
你就淨係識假設假設，人地直接跳去結論自己睇唔明就話人反科學

咁如果真係？
Keep住搵個架架起佢 eg 一米高
到圍咗一圈之後 所有架同時收埋
會唔會浮？

連登特別多低能無腦
好明顯人地個問題重點唔係討論重量啦

人地假設緊個思想實驗
成班on9衝出黎跟風話條繩勁重
唔通人地討論The Ship of Theseus 你又話條船咁舊 神早比人廢棄左買過個新咩

連登條質素

如圖,你要有一條地球圓周咁長既繩,本身就一定會痴實喺地球度200π km
你要有人凌空圍圈,本身條繩就要有202π km,而唔係地球圓周(200π km)咁長
總結:呢個問題既前設本身就有問題

用組裝繩得唔得? 每十米搵人拼起條繩，
因為你要一條繩由熱既地方到涷又遠既地方應該溫差都會令條繩到終點前斷？

人地問你繩得唔得 你就話硬圈先得
硬嘅野撚洗要兩邊拉咩 一邊拎得起就浮架啦
宜家係假設軟身嘅野 拉住佢會唔會浮起 你就拎件硬身嘅野代替左佢
咪叫撚左你假設條軟身嘅繩係支撐到兩邊咁拉
個結論咪就係軟身嘅野拉得長都會掂地
諗多陣人地問咩啦科學家

仲可以屌埋自己屎忽

睇多次 #13 點答啦
結論結論 你個答案就係你人生嘅結論喇

你都識講拉直條線啦
過左地平線咪掂地 點會拉到條curve出黎

咁咪可以浮起

咁係咪可以代表條賓周唔夠硬，扯左都係軟

重撚到on9 兩個人

大家係唔係唔記得咗
一個人既血管係可以繞地球兩周

咁你想講乜撚野啊屌你老母臭閪

你冇

係囉屌
Thought experiments 科學裡面經常都有架啦
薛丁格的貓都好出名
不過連登仔應該會話
隻貓會跳出個箱所以唔會死
或者話困隻貓咁耐最後會餓死

愛因斯坦提出既 clock paradox
連登仔知道既話應該都會話佢低智商
最醒就係連登仔

預左會有連登仔衝出黎話
好勁呀物理學家，收皮啦懶醒
自卑同無料既人最希望唔係自己變醒
而係希望個個同佢一樣柒

其實你都係唔明
你以為土星環係咩黎
由頭到尾個答案就係
當條「繩」結構可以承受到自身既重量同地球自轉時既拉扯，咁咪浮得起
咁就算將佢擺到上太空軌道，個問題仍然係材料同結構
咁不如你講下點解focus喺條繩度係有問題同唔屬於小心求證先啦

你一且旗就會抽乾你成身既血，應該會立即收皮先

其實換個諗法
如果將一條人造衛星既軌道填滿，咁會點？咪就係一個環狀既人造衛星
跟住落黎既問題就係，個環極限可以縮到幾細，仍然唔會比地球高低地唔平均既重力影響到

咁好似土星咁

真係認真答

細個成日睇

其實地球唔係球體，所以月球同人造衛星軌道都係橢圓形，理論上應該係起唔到一個包住地球自轉既「環」

假設兩個人面對面 渣住一條無限長既繩
繩離地面1米

兩個人每向後退一步 地面高度降低0.1米
兩個人都退後10步之後
繩就會係佢地起點既位置痴住左地面

但係兩個人眼中佢地條繩都仲係離地
但其實已經掂左地

樓主智商已經低到唔係正常人水平

三秒巴打
你點睇？
其實唔係討論引力

巴打好叻好想同你做愛

睇完石屎環條片先明樓主想講咩
要做到個繩圈要達到一定轉速 太快會斷 太慢會跌落地
個離心力要等如重量 唔識計要轉幾快

如果只有一半呢？

乜撚野

蠢你就蠢啦 on9仔

樓主問既係放手
事實上如果離地一米咪就係完全無支撐一定唔會浮
要浮，就應該討論個「圈」既直徑有幾大
大到可以固定喺條「軌道」上面
點會唔係引力問題

一係就討論材質
如果條繩係理想剛體，完全唔會變形，咁咪可能離地一米都浮得起
但剛體既繩

會 但前題係你水量要足夠
唔洗fill滿條喉
但水量要足夠佢圍繞地球一圈之餘仲可以流動既量

會轉不過唔夠1MM 同唔夠一秒
有日本片解釋過

用繩只不過係易明姐
其實用乜都得
但我對你話「唔變形就浮起」有保留
而家唔係話條繩自己浮起
就好似你一隻手拎住一條繩既一邊
你都唔會話條繩係浮
所以我點解要quote 我上面個十米二十米情況
所以剛體唔剛體係無關
我理得你海綿體啦
或者就返你思維
你既意思係
用一條非常堅韌既繩，我拎住一邊，B君拎另一端，兩方保持拉力向相反方向行，最後相遇，條繩仲會沿空
係咪？
呢個先係樓主想討論既主題

諗下呢啲問題都幾好玩
我有一個類似問題諗左好多年

如果係地球某一點畫一條tangent，再慢慢伸延，咁應該會畫成點
左邊畫成圓，但對於地上每一點既人都係tangent?
右邊係直線，但對於地上既人會見到係一條慢慢離地既曲線??

樓主話
「然後搵兩條友拉住條繩唔比佢跌
再圍繞地球一周再縛起佢」
佢既假設係最尾要放手，無野支撐

不如我問返你，其實你知唔知無野支撐但環繞地球一周可以懸空既原理係咩
乜野材質唔關事，材質係呢條問題唯一關事既地方

咁睇黎我睇錯佢條問題
我以為佢環繞一圈仲會用另一隻手拉住
唔該巴打

咁你點睇我自己提出既十米二十米？

你本身條問題就更加係講緊物料結構啦
條「繩」越受力越唔易變型所需要既支點咪越少

你講緊既咪就係起橋
橋面越堅固咪可以起越少橋躉
咁起一條環繞地球一週既橋要起幾多座橋躉呀？
咪睇下條橋用咩黎起囉
咁唔關物料事關咩事？

所以你意思係咪如果物料唔夠緊硬，喺我所講既情況，一路反方向行既過程，條繩會被拉斷，即使受力係平均，而條繩既重量係好輕？

個比喻幾好
唔該巴打

一係拉斷，一係比自身重量拉到變形，變形咪掂地
仲有其他巴打講既温差，冷縮熱漲既問題
然後最終，你用一隻完全唔會變形既物料，點都唔會掂地
但完全唔會變形既「繩」？
呢個已經係「全能神能否創造一塊舉唔起既石頭」一樣既哲學問題
咁不如我假設有個k
奇異博士用念力hold住條繩算啦

唔好一有人ban就拎「大膽假設」出黎做擋箭牌
呢個唔係比人尻up既借口黎